---
title: "De l'éthique dans l'IT // Primitive Obsession"
address: "Zenika, 6 Place Jules Ferry, Lyon"
address_link: "https://g.page/zenika-lyon?share"
meetup_event_id: "293397924"
---

Deux talks et trois lyonnais avec nous ce soir :)

**19h : De l'éthique dans l'IT**

On parle parfois de crise de la quarantaine ou de la cinquantaine.
Mais souvent, il s'agit d'une crise (prise ?) de conscience, quel que soit l'âge.
Et les crises sanitaire et climatique ont amplifié le mouvement : nous sommes de plus en plus nombreux à vouloir agir en accord avec nos valeurs.
A travers nos expériences respectives, nous allons évoquer comment nous avons trouvé ce sens, parfois en contournant le système, parfois en migrant vers de nouveaux horizons.
Nous évoquerons des actions, parfois simples à réaliser, pour amener de l'éthique dans nos activités.
Et nous serons heureux d'écouter vos propres retours d'expérience.

_Benjamin Marron_ / [https://twitter.com/bmarron](https://twitter.com/bmarron)  
Développeur depuis 1996, Javaiste convaincu mais technophile curieux.
Je suis attaché au clean code, à certaines valeurs et à l'idée que le développeur est un artisan.
Je suis lead developer chez Enfrasys, dans le domaine de la supervision d'infrastructures de transport (tunnels, métro).

_Benjamin Dauvissat_ / [https://twitter.com/bdauvissat](https://twitter.com/bmarron)  
Dev Java, algorithmeur curieux et père indigne de nombreux side-projects jamais terminés.
Trop âgé pour être catégorisé junior, pas assez pour assumer la case senior.
Actuellement chez Adelean, dresseur de moteurs de recherche.

**20h : Primitive Obsession**

Comment se battre contre la représentation de concepts métier par des types primitifs ?
Pas "pour le plaisir (esthétique)" ni parce qu'un évangéliste DDD vous a envouté, mais par conviction que quand on laisse faire, des bugs vont arriver.
Nous verrons plusieurs exemples (de mise en oeuvre et de moments où on en aurait bien voulu) tirés de plusieurs projets en production.

_Mathieu Lucas_  
Dev Java depuis 2007, converti au Craftmanship il y a 5 ans.
